鬼祟招聘 無安排採訪

鬼祟招聘 無安排採訪

自去年反修例風波後，警方再沒有安排傳媒採訪警察招募活動。資料圖片

【本報訊】財政預算案預告警隊3.5萬「皇軍」將膨脹至3.8萬，事隔不足半月，警方急不及待於fb招募新血。《蘋果》翻查資料，自去年爆發反送中後，警方未有再邀請傳媒採訪警察招募日及警察學院結業禮，做法鬼祟。

相關新聞：無計7.21恐襲 警赴援達標率篤數

近一年無辦招募日

警方於fb宣傳警隊招募，帖文指「如果您愛香港這個家；如果您以忠誠服務社會為榮；如果您會勇敢及堅毅地實踐抱負；歡迎您加入同我哋並肩維護法紀，保護香港！」呼籲市民「請即投考，加入警隊！」

警隊按慣例會每季舉行「警察招募日」，惟自去年反修例風波後，警方再沒有安排傳媒採訪上述活動，對上一次傳媒可採訪的警察招募日要追溯至去年4月6日。《蘋果》向警方查詢後獲回覆指去年4月6日以後未有舉辦警察招募日，會繼續因應人力資源市場狀況採取相關招募策略。

記協主席楊健興指，鄧炳強曾說「我哋係絕對尊重新聞自由」，目前卻選擇性面對傳媒：「鍾意就企喺度答，唔鍾意就唔理你。」民主黨立法會議員黃碧雲指公眾現時無從得悉警方招募新血、回聘退休警務人員、離職率等資料，促請警方定期公開。

■記者張雅婷

依家仲去考既人係咩心態

讀毅進起薪25000

去面試係咪可以玩串個party

人工高福利好
可以周街打人無後果
實好多人仆住去做

搵夠退休
實有好多人咁諗
但最後都會麻木哂

想做黑社會 但又驚驚青青讀唔成書既狗
想打鳩人又唔使咩責任
個d垃圾咪報名囉

見工見撚到俾人告暴動不是夢

讀唔成書，夠膽打人，殺人 > 做警察
讀唔成書，唔夠膽打人，殺人 > 做古惑仔

祝你哋係警察部一帆風順

非法集結

屌那星仲未計埋啲OT

咁又係
仲要攞正牌